% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
Montrer que  la somme de deux multiples de $7$ est un multiple de $7$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
Soient $a$ et $b$ deux multiples de $7$. Par définition, il existe des entiers $k$ et $m$ tels que :
\[
a = 7k \quad \text{et} \quad b = 7m.
\]


\[
a + b = 7k + 7m.
\]

En factorisant par $7$, on obtient :
\[
a + b = 7(k + m).
\]

$7(k + m)$ est un multiple de $7$. Ainsi la somme de deux multiples de $7$ est un multiple de $7$.


\end{Solution}

\begin{Reponse}

\end{Reponse}


\begin{Indice}
Soient $k$ et $m$ les deux multiples de $7$.\\
 Traduire par une égalité que $k$ est un multiple de $7$. Faire de même pour $m$.\\
 Écrire la somme de ces deux multiples sous une certaine forme pour obtenir le résultat.
 \end{Indice}